\subsection{Balancer}
	
	\label{kap: balancer}
		Balancer funktionieren wie Monitor-Bausteine, besitzen allerdings die namensgebende  Balancing Funktion (s. Abbildung: \ref{abb: Th_Balancer}). Der Balancer braucht keine spezielle Überwachung oder externe Ansteuerung da er selbständig das Spannungsniveau der Zellen angleicht. Er eignet sich gut für das Management großer \ac{lfp} Batteriesysteme, wenn er eine Kommunikation zu einem \ac{wr} besitzt. Nur so kann er im Fehlerfall den Stromfluss durch die Batterie abschalten \cite[Kap.: 2.1.5]{Andrea2010}.
			
		\begin{figure}[h]
			\centering
			\includegraphics[scale=1]{Bilder/Theorie/Balancer.pdf}
			\caption{Die Skizze zeigt die Beziehung zwischen der Balancereinheit und dem Batteriesystem. Entnommen aus \cite[Abb.: 2.6]{Andrea2010}}
			\label{abb: Th_Balancer}
		\end{figure}	
		
		Trotzdem kann ein Balancer nicht als \ac{bms}-Ersatz in der Batterie eingesetzt werden. Er ist nach Definition mit einem Monitor vergleichbar, da er grundsätzlich keine Relais zur Batterietrennung und \ac{wr} Steuerung aufbietet.